Try catch використовується коли ми хочемо заховати помилки від юзера або коли ми хочемо створити в ручну помилку для блага юзера щоб він зрозумів де проблема. За часту це використовується коли ми получаємо якісь дані з сервера або іншого джерела і ми хочемо їх декодувати і перевірити на помилки. На приклад ми получили дані від серверу для того щоб юзер міг завершити покупку, ну але дані прийшли в неправильному форматі хоч це не вина юзера, тут ми можемо в ручну створити помилку яка буде його про це повідомляти. 